★[Apple玩完]特朗普玩貿易懲罰 中國若報復有乜目標？

【科技】
美國貿易代表調查的初衷是保護美國公司的智慧財產權，這是硅谷的一個重要關切。但美國科技公司也容易遭到報復，特別是蘋果公司和英特爾等在中國有製造業務的公司。

No more IT

【服務業】
2016年美國實現380億美元的對華服務貿易順差。據美國貿易代表辦公室稱，美國出口的一些主要服務包括旅行、商標等智慧財產權以及電腦軟件。

【消費品】
Barfield指，另一種可能性是中國複制歐盟的報復手段。歐盟正在考慮限制美國商品進口，包括Harley-Davidson摩托車以及Levi牛仔褲。

全民上班

唔俾返工，滅港豬

IT 公司職員

再嘈取消美國國藉

到時老貓你應該要返工報效祖國

向下流才是王道

先達成為最大贏家

搞 Apple 都唔敢大搞，諗吓淨係富士康喺鄭州間廠都有幾十萬人打緊工，仲未計其他成都、深圳廠既人，Iphone 賣唔出大陸都唔好過

罷賣外國貨 食自家製大頭奶粉

罷買

Intel+AMD聯手抵制鄰國會點

仲有香港走水貨

今次分分鐘唔少港商都中招, 到時執笠走水貨

中國或成最大然家

iphone又有得炒

PLEASE OPEN NEW POST

停止輸出雞隻

Apple 係同富士康business
富士康廠去到巴西都有

富士康係台灣既, 唔好搞錯

佢走支那仲大獲, 佢好似係支那最大顧主, 交稅最多既公司, 原來仲多過D地產商. 仲連猜其他行業

睇下Apple supplier list

睇下旗下供應鏈有幾多蟲國人會無工番？

用龍芯

其實美國呢招堅on9, 對方係已發展完的中小國家就會work, 但大陸係發展增長中，成本相對低，另外內需係增長中

一但貿易戰全開，禁止入口美國電子，農產品，而中國被禁止入口的產品就轉為內銷/係其他國家平賣，產能不足的就自行生產，最後邊個死都未知，由其大陸一向被鬼佬禁左軍事同高科技產品，但大陸係呢2x,3x年間用自己"方法"做哂出來，仲賣番轉頭比外國